政府擴大檢測 續黑箱作業 目標100萬人 議員促招標

節錄

政府擴大檢測 續黑箱作業
目標100萬人 議員促招標

■全民檢測計劃周一完結，內地支援隊隊員昨離開酒店，有市民揮國旗歡送。

【本報訊】林鄭政府揚言會持續擴大特定群組檢測計劃，目標檢測人數達100萬人，部份群組更會定期覆檢，惟政府至今並無交代費用細節，更無交代是否繼續「欽點」現時負責計劃的三間公司壟斷進行。有立法會議員批評政府黑箱作業，促請政府公開招標覆檢計劃及交代費用細節。

相關新聞：醫生：增派樽比全民檢驗有效

政府上月初以疫情嚴峻、有逼切及必要性為由，以抗疫基金名義直接向華昇診斷中心、。。。。。。。

三欽點化驗所袋逾三億

隨着疫情擴大，特定群組亦由最初的安老院舍、殘疾人士院舍及護養院、的士及小巴、食肆、街市租戶，以及物管等員工，擴展至酒店、公共交通運輸服務、長者、學校教職員，以及各政府部門的前線公務員等，政府聲稱期望檢測人數可達100萬人。以政府提供的每個檢測收費至少300元計算，三間被欽點的化驗所最少袋三億元。

相關新聞：增9個案 專家籲勿蜂擁外出聚餐

連日來特首林鄭等眾官員表示，政府會持續擴大特定群組檢測計劃。。。。。。

有份參與全民檢測及特定組檢測的華昇診斷中心，其董事長胡定旭表明對本港推出。。。。。。。

業界稱符合條件「好辣」

不過，香港醫務化驗所總會主席李偉振稱，除個別化驗公司可日做一萬至二萬個樣本外，大部份本地化驗所受檢測器材和人手所限，每日檢測量僅數千個，檢測費用約1,000元，下調空間有限，「未計租金等成本，單係檢測成本已經二、三百元」。他透露，早前政府曾就個別特定群組檢測進行招標，但條件「好辣」，「要到不同地方收樣本，又要指定時間收齊，唔畀幾間公司夾份做，一般本地化驗所難符合條件，好多都冇入標」，他不諱言現時負責檢測的公司佔優勢，「佢哋有經驗，喺內地搬咗好多儀器來港，又擴大化驗所」。

本身是醫生的公民黨立法會議員郭家麒指出，第三波疫情近「尾聲」，政。。。。。。。。。。」

■陳肇始（右）、曾國衞（右二）到場送行。